# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023-2025, Modan2 Contributors
# This file is distributed under the same license as the Modan2 package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Modan2 \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-04 11:41+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../installation.rst:2
msgid "Installation"
msgstr "설치"

#: ../../installation.rst:4
msgid ""
"This guide provides instructions for installing Modan2 on different "
"operating systems."
msgstr "이 가이드는 다양한 운영체제에서 Modan2를 설치하는 방법을 제공합니다."

#: ../../installation.rst:7
msgid "System Requirements"
msgstr "시스템 요구사항"

#: ../../installation.rst:9
msgid "**Minimum Requirements**:"
msgstr "**최소 요구사항**:"

#: ../../installation.rst:11
msgid ""
"**Operating System**: Windows 10/11, macOS 10.14+, or Linux (Ubuntu "
"20.04+, Fedora 34+)"
msgstr "**운영체제**: Windows 10/11, macOS 10.14+, 또는 Linux (Ubuntu 20.04+, Fedora 34+)"

#: ../../installation.rst:12
msgid "**Python**: 3.11 or newer (for source installation)"
msgstr "**Python**: 3.11 이상 (소스 설치 시)"

#: ../../installation.rst:13
msgid "**RAM**: 4 GB (8 GB recommended for large datasets)"
msgstr "**RAM**: 4 GB (대용량 데이터셋의 경우 8 GB 권장)"

#: ../../installation.rst:14
msgid "**Disk Space**: 500 MB for application + space for your data"
msgstr "**디스크 공간**: 애플리케이션 500 MB + 데이터 저장 공간"

#: ../../installation.rst:15
msgid "**Display**: 1280x720 resolution (1920x1080 recommended)"
msgstr "**디스플레이**: 1280x720 해상도 (1920x1080 권장)"

#: ../../installation.rst:17
msgid "**For 3D Visualization**:"
msgstr "**3D 시각화를 위한 요구사항**:"

#: ../../installation.rst:19
msgid "OpenGL 3.3+ compatible graphics card"
msgstr "OpenGL 3.3+ 호환 그래픽 카드"

#: ../../installation.rst:20
msgid "Up-to-date graphics drivers"
msgstr "최신 그래픽 드라이버"

#: ../../installation.rst:23
msgid "Installation Methods"
msgstr "설치 방법"

#: ../../installation.rst:26
msgid "Windows Installation"
msgstr "Windows 설치"

#: ../../installation.rst:28
msgid "**Option 1: Using the Installer (Recommended)**"
msgstr "**옵션 1: 설치 프로그램 사용 (권장)**"

#: ../../installation.rst:30
msgid ""
"Download the latest installer from the `releases page "
"<https://github.com/jikhanjung/Modan2/releases>`_"
msgstr "`릴리스 페이지 <https://github.com/jikhanjung/Modan2/releases>`_ 에서 최신 설치 프로그램 다운로드"

#: ../../installation.rst:31
msgid "Run ``Modan2-Setup.exe``"
msgstr "``Modan2-Setup.exe`` 실행"

#: ../../installation.rst:32
msgid "Follow the installation wizard"
msgstr "설치 마법사 지시에 따라 진행"

#: ../../installation.rst:33
msgid "Launch Modan2 from the Start Menu or desktop shortcut"
msgstr "시작 메뉴 또는 바탕화면 바로가기에서 Modan2 실행"

#: ../../installation.rst:36
msgid ""
"Windows Defender may show a warning for unsigned executables. Click "
"\"More info\" → \"Run anyway\" if you trust the source."
msgstr "Windows Defender가 서명되지 않은 실행 파일에 대한 경고를 표시할 수 있습니다. 신뢰할 수 있는 소스인 경우 \"자세한 정보\" → \"실행\"을 클릭하세요."

#: ../../installation.rst:38
msgid "**Option 2: Portable Version**"
msgstr "**옵션 2: 포터블 버전**"

#: ../../installation.rst:40
msgid "Download ``Modan2-portable-windows.zip``"
msgstr "``Modan2-portable-windows.zip`` 다운로드"

#: ../../installation.rst:41
msgid "Extract to any folder"
msgstr "원하는 폴더에 압축 해제"

#: ../../installation.rst:42
msgid "Run ``Modan2.exe``"
msgstr "``Modan2.exe`` 실행"

#: ../../installation.rst:44
msgid ""
"No installation required - useful for USB drives or restricted "
"environments."
msgstr "설치가 필요 없으며 USB 드라이브나 제한된 환경에서 유용합니다."

#: ../../installation.rst:46
msgid "**Option 3: From Source**"
msgstr "**옵션 3: 소스에서 설치**"

#: ../../installation.rst:62
msgid "macOS Installation"
msgstr "macOS 설치"

#: ../../installation.rst:64
msgid "**Option 1: Application Bundle**"
msgstr "**옵션 1: 애플리케이션 번들**"

#: ../../installation.rst:66
msgid ""
"Download ``Modan2.dmg`` from the `releases page "
"<https://github.com/jikhanjung/Modan2/releases>`_"
msgstr "`릴리스 페이지 <https://github.com/jikhanjung/Modan2/releases>`_에서 ``Modan2.dmg`` 다운로드"

#: ../../installation.rst:67
msgid "Open the DMG file"
msgstr "DMG 파일 열기"

#: ../../installation.rst:68
msgid "Drag ``Modan2.app`` to your Applications folder"
msgstr "``Modan2.app`` 을 응용 프로그램 폴더로 드래그"

#: ../../installation.rst:69
msgid "Launch from Applications"
msgstr "응용 프로그램에서 실행"

#: ../../installation.rst:72
msgid ""
"On first launch, right-click the app and select \"Open\" to bypass "
"Gatekeeper warnings for unsigned applications."
msgstr "첫 실행 시 앱을 우클릭하고 \"열기\"를 선택하여 서명되지 않은 애플리케이션에 대한 Gatekeeper 경고를 우회하세요."

#: ../../installation.rst:74
msgid "**Option 2: From Source**"
msgstr "**옵션 2: 소스에서 설치**"

#: ../../installation.rst:92
msgid "Linux Installation"
msgstr "Linux 설치"

#: ../../installation.rst:94
msgid "**Ubuntu/Debian**"
msgstr "**Ubuntu/Debian**"

#: ../../installation.rst:117
msgid "**Fedora/RHEL**"
msgstr "**Fedora/RHEL**"

#: ../../installation.rst:138
msgid "**Arch Linux**"
msgstr "**Arch Linux**"

#: ../../installation.rst:156
msgid "WSL (Windows Subsystem for Linux)"
msgstr "WSL (Windows Subsystem for Linux)"

#: ../../installation.rst:158
msgid "Modan2 can run on WSL with X11 forwarding:"
msgstr "Modan2는 X11 포워딩을 통해 WSL에서 실행할 수 있습니다:"

#: ../../installation.rst:173
msgid "If you encounter Qt platform plugin errors, use:"
msgstr "Qt 플랫폼 플러그인 오류가 발생하면 다음을 사용하세요:"

#: ../../installation.rst:180
msgid "Troubleshooting"
msgstr "문제 해결"

#: ../../installation.rst:183
msgid "Qt Platform Plugin Error (Linux/WSL)"
msgstr "Qt 플랫폼 플러그인 오류 (Linux/WSL)"

#: ../../installation.rst:185
msgid "**Error**: ``could not load the Qt platform plugin \"xcb\"``"
msgstr "**오류**: ``could not load the Qt platform plugin \"xcb\"``"

#: ../../installation.rst:187 ../../installation.rst:205
#: ../../installation.rst:223 ../../installation.rst:241
msgid "**Solution**:"
msgstr "**해결 방법**:"

#: ../../installation.rst:201
msgid "OpenGL/GLUT Errors"
msgstr "OpenGL/GLUT 오류"

#: ../../installation.rst:203
msgid "**Error**: ``ImportError: Unable to load OpenGL library``"
msgstr "**오류**: ``ImportError: Unable to load OpenGL library``"

#: ../../installation.rst:219
msgid "Missing Python Dependencies"
msgstr "Python 의존성 누락"

#: ../../installation.rst:221
msgid "**Error**: ``ModuleNotFoundError: No module named 'PyQt5'``"
msgstr "**오류**: ``ModuleNotFoundError: No module named 'PyQt5'``"

#: ../../installation.rst:237
msgid "Database Migration Issues"
msgstr "데이터베이스 마이그레이션 문제"

#: ../../installation.rst:239
msgid "**Error**: ``peewee.OperationalError: no such column``"
msgstr "**오류**: ``peewee.OperationalError: no such column``"

#: ../../installation.rst:254
msgid "Performance Issues"
msgstr "성능 문제"

#: ../../installation.rst:256
msgid "**Slow startup or rendering**:"
msgstr "**시작 또는 렌더링이 느림**:"

#: ../../installation.rst:258
msgid "Update graphics drivers"
msgstr "그래픽 드라이버 업데이트"

#: ../../installation.rst:259
msgid "Reduce dataset size (split large datasets)"
msgstr "데이터셋 크기 축소 (대용량 데이터셋 분할)"

#: ../../installation.rst:260
msgid "Close other GPU-intensive applications"
msgstr "다른 GPU 집약적 애플리케이션 종료"

#: ../../installation.rst:261
msgid "Increase system RAM if working with large 3D models"
msgstr "대용량 3D 모델 작업 시 시스템 RAM 증설"

#: ../../installation.rst:263
msgid "**High memory usage**:"
msgstr "**높은 메모리 사용량**:"

#: ../../installation.rst:265
msgid "Close unused datasets"
msgstr "사용하지 않는 데이터셋 닫기"

#: ../../installation.rst:266
msgid "Limit the number of objects loaded simultaneously"
msgstr "동시에 로드되는 객체 수 제한"

#: ../../installation.rst:267
msgid "Use lower resolution images for preview"
msgstr "미리보기용 저해상도 이미지 사용"

#: ../../installation.rst:270
msgid "Verifying Installation"
msgstr "설치 확인"

#: ../../installation.rst:272
msgid "After installation, verify that Modan2 works correctly:"
msgstr "설치 후 Modan2가 올바르게 작동하는지 확인하세요:"

#: ../../installation.rst:274
msgid "**Launch the application**"
msgstr "**애플리케이션 실행**"

#: ../../installation.rst:276
msgid "Windows: Start Menu → Modan2"
msgstr "Windows: 시작 메뉴 → Modan2"

#: ../../installation.rst:277
msgid "macOS: Applications → Modan2"
msgstr "macOS: 응용 프로그램 → Modan2"

#: ../../installation.rst:278
msgid "Linux: ``python3 Modan2.py``"
msgstr "Linux: ``python3 Modan2.py``"

#: ../../installation.rst:280
msgid "**Create a test dataset**"
msgstr "**테스트 데이터셋 생성**"

#: ../../installation.rst:282
msgid "Click \"New Dataset\" (``Ctrl+N``)"
msgstr "\"New Dataset\" 클릭 (``Ctrl+N``)"

#: ../../installation.rst:283
msgid "Name it \"Test\""
msgstr "\"Test\"로 이름 지정"

#: ../../installation.rst:284
msgid "Click OK"
msgstr "확인 클릭"

#: ../../installation.rst:286
msgid "**Import example data**"
msgstr "**예제 데이터 가져오기**"

#: ../../installation.rst:288
msgid ""
"Download example TPS file from `examples/ "
"<https://github.com/jikhanjung/Modan2/tree/main/ExampleDataset>`_"
msgstr "`examples/ <https://github.com/jikhanjung/Modan2/tree/main/ExampleDataset>`_ 에서 예제 TPS 파일 다운로드"

#: ../../installation.rst:289
msgid "Drag and drop into your dataset"
msgstr "데이터셋으로 드래그 앤 드롭"

#: ../../installation.rst:291
msgid "**Run a simple analysis**"
msgstr "**간단한 분석 실행**"

#: ../../installation.rst:293
msgid "Select dataset → \"Analyze Dataset\""
msgstr "데이터셋 선택 → \"Analyze Dataset\""

#: ../../installation.rst:294
msgid "Choose PCA"
msgstr "PCA 선택"

#: ../../installation.rst:295
msgid "Verify that results display correctly"
msgstr "결과가 올바르게 표시되는지 확인"

#: ../../installation.rst:297
msgid "If all steps complete without errors, your installation is successful!"
msgstr "모든 단계가 오류 없이 완료되면 설치가 성공한 것입니다!"

#: ../../installation.rst:300
msgid "Updating Modan2"
msgstr "Modan2 업데이트"

#: ../../installation.rst:302
msgid "**Installed Version**:"
msgstr "**설치된 버전**:"

#: ../../installation.rst:304
msgid ""
"Download the latest installer and run it - it will replace the old "
"version."
msgstr "최신 설치 프로그램을 다운로드하여 실행하면 이전 버전을 대체합니다."

#: ../../installation.rst:306
msgid "**Source Installation**:"
msgstr "**소스 설치**:"

#: ../../installation.rst:315
msgid "Getting Help"
msgstr "도움말"

#: ../../installation.rst:317
msgid "If you encounter issues not covered here:"
msgstr "여기에서 다루지 않은 문제가 발생하면:"

#: ../../installation.rst:319
msgid ""
"Check the `GitHub Issues page "
"<https://github.com/jikhanjung/Modan2/issues>`_"
msgstr "`GitHub Issues 페이지 <https://github.com/jikhanjung/Modan2/issues>`_ 확인"

#: ../../installation.rst:320
msgid "Search for similar problems in closed issues"
msgstr "닫힌 이슈에서 유사한 문제 검색"

#: ../../installation.rst:321
msgid ""
"Create a new issue with: - Your OS and version - Python version "
"(``python3 --version``) - Full error message - Steps to reproduce"
msgstr "다음 정보와 함께 새 이슈 생성: - OS 및 버전 - Python 버전 (``python3 --version``) - 전체 오류 메시지 - 재현 단계"

#: ../../installation.rst:328
msgid "Next Steps"
msgstr "다음 단계"

#: ../../installation.rst:330
msgid "Read the :doc:`user_guide` for a comprehensive tutorial"
msgstr "포괄적인 튜토리얼은 :doc:`user_guide` 참조"

#: ../../installation.rst:331
msgid "Explore the :doc:`developer_guide` if you want to contribute"
msgstr "기여하려면 :doc:`developer_guide` 참조"

#: ../../installation.rst:332
msgid "Check the :doc:`changelog` for the latest updates"
msgstr "최신 업데이트는 :doc:`changelog` 참조"

